\subsection{Signaturen und Modellklassen}
\label{sigandmod}
Wir führen nun zwei verschiedene Signaturen mit den dazugehörigen Modellklassen ein:
\begin{enumerate}
  \item \textbf{CSGS} - Coalition Skill Game Setting
  \item \textbf{CSG} - Coalition Skill Game
\end{enumerate}

\begin{definition}[CSGS]
  Eine \textsc{Coalitional Skill Game Setting}-Signatur (CSGS-Signatur) sei definiert als
  \begin{align*}
    &\sigma_{CSGS}:= \\
    &\{Agent_{/1}, Baustelle_{/1}, supply_{/2}, demand_{/2}, budget_{/1}, kosten_{/4} \}
  \end{align*}
  \textbf{Intuition} \\
    \begin{tabular}{lrl}
    $Agent(x)$&$:\Leftrightarrow$& $x$ ist ein Agent (Baufirma) \\
    $Baustelle(x) $&$:\Leftrightarrow$& $x$ ist eine Baustelle \\
    $supply(x, t)\mapsto n $&$:\Leftrightarrow$& Agent $x$ besitzt $n$ Einheiten \\&& vom Skilltyp $t$ \\
    $demand(x, t)\mapsto n $&$:\Leftrightarrow$& Baustelle $x$ benötigt $n$ Einheiten \\&& vom Skilltyp $t$ \\
    $budget(x)\mapsto n $&$:\Leftrightarrow$&
    Baustelle $x$ zahlt einen Gewinn $n$ \\&& bei Fertigstellung aus\\
    $kosten(t, n, x, y)\mapsto n$&$:\Leftrightarrow$& Kosten für Agenten $x$ für die \\&& Bereitstellung von $n$ Einheiten des \\&& Skilltyp $t$ an Baustelle $y$.
    \end{tabular}
\end{definition}

Im folgenden werden wir die $\sigma_{CSGS}$-Struktur $\mathcal{S}$ als ein Setting bezeichnen. Die Modellklasse $M_{CSGS}$ steht für die Gesamtheit an validen Settings, die zudem die folgende Bedingung erfüllt:
\begin{align}
  Agent\cap Baustelle = \emptyset
\end{align}

\begin{bsp}[]
  Ein Beispiel für eine valides Setting ist die Struktur $\mathcal{S}\in M_{CSGS}$ mit:\\

  \setlength{\tabcolsep}{24pt}
  \begin{tabular}{l|l}
    $Agent^\mathcal{S} := \{a_1, a_2, a_3\}$ & $Baustelle^\mathcal{S} := \{b_1, b_2\}$ \\
    $supply^\mathcal{S}(a_1, t_1)\mapsto 2 $ & $demand^\mathcal{S}(b_1, t_1)\mapsto 10$\\
    $supply^\mathcal{S}(a_1, t_2)\mapsto 7 $ & $demand^\mathcal{S}(b_1, t_2)\mapsto 5 $\\
    $supply^\mathcal{S}(a_2, t_1)\mapsto 3 $ & $demand^\mathcal{S}(b_2, t_1)\mapsto 2 $\\
    $supply^\mathcal{S}(a_2, t_2)\mapsto 5 $ & $demand^\mathcal{S}(b_2, t_2)\mapsto 2 $\\
    $supply^\mathcal{S}(a_3, t_1)\mapsto 20$ & $budget^\mathcal{S}(b_1)\mapsto 10$\\
    $supply^\mathcal{S}(a_3, t_2)\mapsto 5 $ & $budget^\mathcal{S}(b_2)\mapsto 3 $\\
  \end{tabular}
\end{bsp}

\begin{definition}[CSG]
  Eine \textsc{Coalitional Skill Game}-Signatur (CSG-Signatur) sei definiert als
  \begin{align*}
    \sigma_{CSG}:=\sigma_{CSGS}\cup\{m_{/3}, v_{/2}\}
  \end{align*}
  \textbf{Intuition} \\
    \begin{tabular}{lrl}
    $m(x, t, y)\mapsto n$&$:\Leftrightarrow$& Agent $x$ sendet $n$ Einheiten des Skilltyps $t$ \\&& an die Baustelle $y$ \\
    $v(x,y)\mapsto n$&$:\Leftrightarrow$& Agent $x$ erhält von Baustelle $y$ \\&& die Vergütung $n$
    \end{tabular}
\end{definition}

Wir bezeichnen eine $\sigma_{CSG}$-Struktur als ein Game $\mathcal{G}$. Ein Game ist also ein valides Setting mit einer validen Lösung: eine mögliche Zuordnung verfügbarer Skills von Baufirmen zu Baustellen, die zu einer definierten Erlösausschüttung der Baustellen führt.

$M_{CSG}$ bezeichnen wir als Klasse aller valider Games, die folgende (informale) Eigenschaften erfüllen:
\begin{enumerate}
  \item Ein Agent kann nicht mehr Einheiten eines Skills ausgeben als er besitzt.
  \item Eine Baustelle schüttet genau dann ihr Geld aus, wenn sie vollständig mit den benötigten Skills versorgt wird.
\end{enumerate}

% \begin{bsp}
%   Sei $\mathcal{G}$ eine Erweiterung der $\sigma_{CSG}$-Struktur $\mathcal{S}$ mit: \\
%
%   \setlength{\tabcolsep}{24pt}
%   \begin{tabular}{l|l}
%     $m(a_1, t_1, b_1) \mapsto 2 $&$ m(a_1, t_2, b_1) \mapsto 5$ \\
%     $m(a_2, t_1, b_1) \mapsto 3 $&$ m(a_3, t_1, b_1) \mapsto 5$ \\
%     $m(a_3, t_1, b_2) \mapsto 2 $&$ m(a_3, t_2, b_2) \mapsto 2$
%   \end{tabular}
%   \\
%   \TODO{vergütung und veranschaulichung}
% \end{bsp}
%
Sei $M_{OCSG} \subset M_{CSG}$ eine Modellklasse die zusätzlich ''optimal'' ist:
Es existiert kein Matching, bei dem der summierte Gewinn über alle Agenten größer ist. Sie enthält so alle Zuordnungen, die die soziale Wohlfahrt maximieren.

Sei $M_{FOCSG}\subset M_{OCSG}$ eine Modellklasse, die zusätzlich ''fair'' ist: Die Erlösverteilung an die Agenten entspricht damit in unserem Verständnis dem Shapley-Value: Jeder Agent erhält den Durchschnitt seiner marginalen Beiträge zu jeder möglichen Permutation der Reihenfolge der Spieler. Der marginale Beitrag eines Spielers $a$ zu einer Reihenfolge (betrachtet als Koalition\footnote{näher definiert im nächsten Abschnitt}) ist definiert als Differenz des Gewinns zwischen der Koalition aus allen Agenten vor $a$ in der Reihenfolge und der Koalition aus allen Agenten vor $a$ und mit $a$ in der Reihenfolge.

Insbesondere interessieren wir uns hier für die Frage, ob eine faire Verteilung existiert: $M_{FOCSG} =^? \emptyset$

\subsection{Terminologie}
\label{sigmod}

\begin{definition}[Koalition]
  Eine \textbf{Koalition} ist ein Zusammenschluss von Agenten, die vollständige Informationen über alle Koalitionsteilnehmer besitzen und die Verteilung gemeinsamer Ressourcen auf Bauaufträge beabsichtigen. Ebenfalls haben sie einen gemeinsamen Mechanismus, welcher den Erlös auf die Koalitionsteilnehmer aufteilt. Formal: $K\subseteq Agenten$ mit folgenden Eigenschaften:
  \begin{align}
    \exists x\exists t\exists y. m(x,t,y) > 0 \land K(x)&\rightarrow (\forall x'\forall t' m(x',t',y) > 0\Rightarrow K(x')) \label{onebaustelle} \\
    \exists x\exists y v(x,y) > 0 \land K(x) &\rightarrow (\forall x'.v(x', y) > 0 \rightarrow K(x')) \label{oneprofit}
  \end{align}
  Dabei sagt Bedingung (\ref{onebaustelle}) aus, dass eine Baustelle nur von einer Koalition gebaut werden kann und Bedingung \ref{oneprofit}, dass eine Baustelle nur Geld an eine Koalition senden kann.
\end{definition}

\begin{definition}[Matching]
  Ein \textbf{Matching} ist eine konkrete Zuordnung von Skillkapazitäten zu Bauaufträgen.
  Formal das Prädikat $m\in\sigma_{CSG}$.
\end{definition}

% \begin{definition}[Gewinnverteilung]
%   Eine \textbf{Gewinnverteilung} ist eine Relation, die für eine konkrete Koalition mit einem Konkreten matching sowie dem dazu verbundenen Erlös eine Auszahlungsverteilung an jeden Koalitionsteilnehmer berechnet.
% \end{definition}


\subsection{Mechanismen}
\TODO{Mechanismuskriterien}
\TODO{Phasen}
\TODO{überarbeiten}

Bei der gegebenen Aufgabenstellung interessieren wir uns für ein Mechanismus, der bei einem gegebenen Setting ein optimales Game mit einer fairen Verteilung dezentral hervorbringt. Formal gesehen:

\begin{equation}
  m: M_{CSGS} \rightarrow M_{FOCSG}
\end{equation}
% \TODO{define mechnismus kritärien}
% Die Kriterien, nach denen der dezentrale Mechanismus arbeitet und das Ergebnis -- bei uns ein Game -- bewertet wird, ist nicht hart formuliert und lässt uns Gestaltungspielraum. Die Forderung an das Ergebnis ist, dass die ''soziale Wohlfahrt maximiert wird und die Gewinne möglichst stabil und fair verteilt werde''.
